焦慮症/恐慌症巴絲入

大家可能有唔同嘢焦慮擔心緊 可能係社交/工作等等 但我想分享下自己焦慮症嘅經歷 係過份焦慮自己身體感覺 有無巴絲同我差唔多咁嘅情況

事源係我中四果年暑假 有次車禍發生 咁大個女第一次暈底俾人送咗去醫院 之後都冇乜事 唔會特別擺上心或者擔心 亦都唔會特別怕巴士之類

後來到中五之後個人突然變到好大壓力 成日覺得自己唔舒服 又胃痛 作嘔 頭暈 去睇耳鼻喉科 醫生話我耳水不平衡 後來去睇腸胃科 醫生又話我胃炎 以為自己純粹係身體病 雖然食咗藥但一路都keep住覺得周身有種唔舒服嘅感覺

再之後 有次無啦啦胃痛到個人暈咗 又車咗去醫院 之後就覺得自己身體唔係好對路 去抽血檢查 結果抽完血 唔知係驚定係點 又失去意識暈咗 （抽血結果正常 唔關身體事 應該）

順帶一提 我嘅果種暈並唔係完全失去意識果隻 係好似眼前慢慢變黑 耳鳴 成身無哂力 但仲講到少少嘢 聽到少少嘢嘅狀態果隻

最終合合埋埋幾次暈+身體唔舒服嘅經歷就於是不斷係我個腦到浮現 每當我去一個地方我就會覺得自己就嚟暈低 身體有少少唔知邊度痛又覺得自己會暈 唔知邊度見到自己有兩達瘀咗覺得自己有血癌 頭暈覺得自己隱性腦有事 胃唔舒服作嘔又點點點 搞到我有一段時間完全唔敢出街 好怕係外邊會有咩事發生

最後頂唔順去咗睇醫生 醫生話我係焦慮同埋恐慌症 一出街 就怕暈低 一怕就好似透唔到氣 好似成個世界都好虛幻咁 越虛幻就覺得越頭暈 越頭暈就越怕 醫生開咗啲鎮靜劑同安眠藥我食 食完個排好少少 但最近呢種感覺返返晒嚟 出唔到街 一諗起要搭車搭地鐵 要逼 要企 等等嘅情況就會怕自己頂唔順要暈低 係屋企都覺得自己暈暈哋

但係無奈呢排好多嘢做 冇藉口唔出去做埋啲嘢佢 食唔落嘢 訓唔到覺 淨係無限輪迴擔心自己身體有咩事 完全唔知點面對好

好想從來冇果場車禍發生 好想過返開開心心 唔駛成日擔心嘅生活呀

似ptsd

創傷後遺？ 其實我自己都唔係好清楚.. 創傷->影響心理->影響生理(暈)->再影響心理(覺得自己有隱病)->循環

我都會身體小小唔舒服就將佢放到好大 不過又唔算太嚴重，睇過醫生唔洗食藥，淨係同clinical psychologist傾下咁

以前中學好怕集會，驚自己暈低，結果有次真係驚到暈

壓力一大就驚恐發作，淨係覺得好好好驚，但唔知驚緊乜 發作完會好攰同無胃口

唔敢出街算唔算？
一諗到要面對陌生環境就預先驚足幾日

之前都有試過驚恐症發作
有一次俾人嚇完，就一直覺得抖唔到氣，到第二日就發現自己完全去唔到人多又嘈同密封既空間，驚到要逃走同過度換氣要死咁，不過之後見咗醫生，食咗藥就好返好多了

其實我一路都唔敢同個醫生講我將少少唔舒服無限放大 因為我覺得醫生咁專業肯定會笑我on9 已經不斷勸自己已經比其他人健康好多 但反而令自己罪惡感更加大 不過我都係 臨近壓力大嘅事件就特別容易驚恐發作

我都會唔敢出 離屋企幾個站遠嘅我就會覺得 死啦如果有咩事 我咪即刻返唔到屋企囉 係條街道有咩事咁點算

絲你食咩藥？ 醫生比過啲鎮靜劑我 但係佢話如果再係咁就要開血清素食 我上網見到血清素啲副作用我就好驚影響更加遠

btw clinical psychologist係點樣一回事？ 想知多啲

同醫生講啦，其實將唔舒服放大應該對驚恐/焦慮症黎講好常見，都係將啲無威脅既野諗到好嚴重咁，或者佢可以諗到方法令你無咁辛苦 同埋就算佢覺得on9都唔會當住你面笑你既

佢地係讀psychology出身，唔係讀醫，主要同醫生唔同既地方就係淨係同你傾計唔會開藥，不過會傾好耐，大概半至一個鐘 果陣佢教左我啲預防驚恐發作既方法 詳細唔清楚，好似仲有啲咩咩認知行為治療

same here
我都開過post 不過好少人
心跳長期快，經常覺得自己會死
每日朝早起到身都覺得好好彩

有血清素，亦有其他鎮靜藥，副作用呢方面真係要忍下同花啲時間去試藥
頭幾次食，食到我一郁就暈，要再轉第二款藥同轉個份量
轉到最好個次之後副作用就開始無咁大，所以唔使怕，只係頭一個月辛苦少少，之後就會好好多

報個到，成日會無故緊張，直到有一日揸揸下車恐慌突襲，開頭以為自己心臟病發會死，call 白車入咗院檢查冇事出返嚟，而家有d 怕咗揸長途車

我有胃酸倒流，都唔知係焦慮引起胃酸倒流，定胃酸倒流引致焦慮，仲有成身唔舒服，一唔舒服就好驚係大病會死，好多好多嘢，不知從何說起

成10年前有類似情況, 都係一D特別原因試過暈暈地, 之後會驚暈>發展到驚去人多/密集/封閉嘅地方,特別係太熱/攰/肚餓
之後睇生理學家1,2個月內都好返
不過有時對D自己覺得比較大嘅新轉變, 陌生環境都會有少少心理唔舒服反應, 但係比較短暫
但都試過返發, 呢種感覺出現持續2,3個月時間

食血清素有副作用
頭幾個禮拜我最辛苦
後來感覺到身體不停適應緊
副作用愈來愈少
食嘅dosage幾高 2xx
唔係一般嘅10-40（幾十？唔記得）
畀大家一個參考
唔係人人都副作用發作得好西利

建議絲打你去睇clinical psychologist,
精神科醫生通常會做嘅都係開藥控制你生理情況，進而改善你嘅心理情緒。
而cp 會做嘅可能係教導你慢慢控制喺生理症狀（e.g. 心跳加速，呼吸困難）出現嘅情況之下，點樣慢慢減少自己嘅過份憂慮同控制情緒（e.g. 明白呢種情況只係短暫，呼吸方法等等），進而減少恐慌症對你嘅影響，甚至慢少出現次數。

非專業
有錯請屌

唔該晒你 果陣你睇收幾錢？

唔緊要 唔好急 問問疏順件事嘅脈絡 我都花咗好耐時間先清楚自己到底咩事 雖然而家都唔敢完全確定自己100%純心理問題 硬係覺得係硬件問題

我都係 人多/密集/嘈/熱/攰/鵝 我都會覺得trigger到我怕暈 一路抗拒出遠門

我見好多人食完都話暈 而我最怕就係暈 所以真係唔係太敢食

非專業 但我都會怕凍 直覺覺得凍->血管縮->唔夠血->個腦就開始嚟料 所以出街一定帶外套

有焦慮症驚恐症同社交恐懼 食左6年藥

可唔可以分享多啲

非專業 似社交恐懼

如果係公院醫生轉介去睇就好平，印象中一百蚊都唔駛，但如果去睇私家就超貴 唔知係咪果陣搵果個特別貴，要成千幾蚊一個session

由細到大都有啲焦慮同控制唔到情緒但無為意係病
去到中6大學interview先發覺有唔妥
之後睇開醫生同醫生講埋 佢話我係驚恐症
然後有朋友介紹個醫生比我 唔係專科但有睇開依方面

試過訓醒之後覺得個心翳住翳住
之後試下深呼吸 覺得心有d痛
諗會唔會係心臟有事
一諗就黎料 突然心跳加速得勁快
成身冇哂力又麻痺哂 覺得自己就快死
試過用意志力平復情緒 好返d又開始驚
不斷氣促 最後call白車
但救護員一黎就即刻慢慢好返
之後入院照x光 血壓 心電圖 心酵素 全部正常
上網search 過應該係驚恐症
試過有一次黎料想發作
個心開始大力加速ge時候 即刻用意志力同自己講自己好健康 就冇野了
唔知其他驚恐症巴打係咪同我一樣經歷

我多數眼訓，好眼訓勁眼訓
護士教臨訓前先食藥
暈就最初頭幾星期最勁
挨過左就好好多 身體都適應得快
暈同病
我怕病多d
病完咪唔使食藥，唔使食藥咪唔暈

我到而家如果隔左太耐無出國, 有打算去外地果陣前幾個禮拜都會諗好多野
特別係如果搭幾個鐘頭以上飛機, 成日諗究竟自己中途會點, 有咩事喺飛機/咁遠點算
但咁多次往績都好好, 到左出門個日反而唔會特別諗太多野
自己一個搭10幾個鐘飛機都無事

我嘅人生可能較為複雜，自己都唔知應該點講好。多謝你嘅鼓勵

我就黎疑病症
因為家族遺傳有精神病 阿嫲有焦慮症 大伯抑鬱 老豆躁狂
細個哥陣有一排壓力太大甩頭發
日日放左學就去睇醫生問佢我有冇生cancer之類
真係日日都去睇 因為有得claim
之後過左一排知道自己壓力太大先咁
就冇嘢了
又有一排黎M前幾日 個心口成日谷住谷住
我以為自己乳癌
日日上網睇 以為自己就嚟死
但係黎完m之後冇谷住 就遺忘左呢件事
但冇咁簡單
之後一個暑假我發燒幾日無食嘢
撘撘下巴士突然間睇唔到嘢
係有雪花 畫面慢慢變黑
再聽唔到嘢 耳鳴 出冷汗
個時以為自己會死
我第日即刻去睇醫生
結果遇着個傻閪 不停嚇鳩我 叫我去照MRI
咁我梗係俾佢嚇到 即刻book咗
返到屋企之後不停咁諗 ff自己出事
再加上我有幽閉恐懼症(同fd去張保仔洞 喺入口縮沙唔敢走入去 ）
一諗到mri要塞自己入個洞 就勁大壓力
嚇到狂喊 瞓唔着
老豆就安慰我話家族冇生cancer病史
又坐係我床邊睇住我瞓覺
我先瞓得着
不過之後成個月都無胃口
結果過左一年
啱啱睇到人地出cancer報告嘅post（希望佢會冇事
又懷疑自己生cancer 嚇到手都震埋
最好笑嘅係我會唔敢上網查有關cancer嘅事
見到差唔多嘅嘢會即刻走 完全唔敢睇
又唔敢去睇醫生 驚自己真係有病
又會不停怕自己屋企人有事
我就黎神經衰弱

極有共鳴 我都試過出雪花 耳鳴 出冷汗 次次都嚇到我半死 好怕好怕會再暈 於是係咁search啲有關暈嘅嘢 又話心臟供血有事呀 腦癌呀 甲狀腺乜乜 醫生叫我去再check多次但自從上次抽血暈咗我就好驚再驗 一嚟怕又暈 二嚟怕真係有事 我同你都會好怕屋企人有事 有時夜麻麻聽到屋企人去藥櫃攞藥就會驚到喊 但係又唔敢同屋企人講

啱呀屌
真係唔可以上網查自己有咩病 因為全部都勁嚴重
一係就大腸癌子宮頸癌 再唔係就腫瘤乜乜乜
其實好多病都係自己嚇出黎
就好似我個friend咁
佢同條仔第一次扑完嘢 結果勁耐冇黎M 佢勁驚自己有咗
於是我叫佢唔使驚 佢係因為驚得滯所以先冇M
結果佢心情平復翻之後過幾日就嚟咗
所以好多野都係自己嚇自己 冇病都會嚇到有病
不過我都係好驚屋企人會出事

我曾經以前係朋友圈子入邊係做搞笑嘅人
但自從有咗焦慮症之後連同朋友傾計都會覺得頭暈心悸
諗到D好好笑嘅野唔知點解係講唔出口，頭好痛
最尾決定就摺喺屋企冇晒社交

以前曾經有ptsd，如果你有發生咩事，唔同醫生講，醫生唔知你以前發生咩事，佢可能因為你冇講某啲野而斷錯症/開錯藥。我以前都on99唔肯講，佢判我做輕度抑鬱，後來講左後佢換左藥，而且佢同我講左啲鼓勵說話，叫我勇敢咁面對以後既人生。

一樣呀我都 如果你真係好怕我建議你搵人陪你一齊去 搵個了解你咩事嘅人一齊去 好緊要 至於上門 我諗都係熱線電話多 向晴軒等等？

今日去咗睇學校therapy 講出嚟果下即刻覺得心輕咗好多 雖然喊到豬頭咁 但咁多位如果真係頂唔住記得搵人傾訴呀 最緊要比自己知道唔係自己一個面對

Proud of you

成日好緊張 放鬆唔到 好多野諗 會杞人憂天
最近開始食藥希望有用

唉我呢幾日先開始出現焦慮症狀
有冇人好似我咁成個人呆呆濟濟
完全冇食欲 心口好悶 呼吸急促
約左人出街但係完全唔想出
訓醒覺希望好啲點知都係咁
點樣先可以脫離呢種感覺
又冇一個人比我可以好完全咁傾訴
同老豆老母講又講佢地擔心
真係好撚辛苦

但係自己要喊又喊唔出
屈埋屈埋唔知可以點
個感覺好無助

7年驚恐撚lm
絲打而家幾歲